花錢就是大爺？日男和街頭女歌手買CD 當場丟地上當垃圾用力猛踩

文／厭世小羊
小羊去日本的時候，常常會在街上看到很多業餘的街頭歌手，在人行道或車站外現場表演，與一般街頭藝人不同的是，他們不會要求路人丟錢，而是販售他們的個人CD來為生。
日本網友「Gretchen」就在推特上發佈了一段影片，內文打著「我朋友不小心踩到花1000日圓買的CD」，影片只見一位女街頭歌手，在秋葉原的街道上，宣傳她的CD，Gretchen的朋友用1000日圓買下了CD，本來女街頭歌手以為對方是欣賞自己的作品才買的，沒想到下一秒，這名男子就將CD丟到地上，狠狠的踩踏。
事後有網友發現他的推特用戶名原本是「驅逐違法街頭演唱」，所以根本就是故意要來踩踏CD的，影片傳開後，他與朋友也遭到網友痛罵而被肉搜，畢竟有沒有違法是一件事，但公然汙辱對方又是另一回事了！
意外的是，有不少日本網友看了覺得「花錢買的東西要怎麼處理那是個人自由」，也有人覺得這樣羞辱他人很差勁，怎麼可以這樣對待一個女孩子？
小羊個人是覺得，的確買的東西要怎麼處理，都是自己的自由，不過花大錢我就是大爺的想法，我倒是不太能認同，畢竟人家為了生活也是很努力啊！

肯定係中國移民做

心血黎架Ching

可能係犧牲咗好多野去走街頭歌手呢條路
對真正用心創作嘅人絕對係侮辱
有時自尊係唔可以用錢就收買到

仆街行為

你冇人格唔代表其他人冇既

眼見二世祖不愁衣食
晚晚可以天星碼頭busking去追逐夢想
仲要供卅年貸欵既樓奴心裏陰暗面積

片入面個男人踩得都幾有禮貌

好撚正